%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[D'après EDHEC 2005]
  Un joueur dispose de deux jetons $J1$ et $J2$. Le jeton $J1$ possède une face numérotée $0$ et une face numérotée $1$. La probabilité qu'il tombe sur $1$ est $p \in \interoo{0 1}$. Le jeton $J2$ possède deux faces numérotées $1$.

  Le joueur choisit au hasard un jeton puis effectue une série de lancers avec ce jeton. On considère la variable aléatoire $X$ égale au rang d'apparition de la première face portant le numéro 0 et on pose $X=0$ si la face portant le numéro 0 n'apparaît jamais.
  \begin{enumerate}
  \item Montrer que, pour tout $n \in \N*, \PP(X=n)=\frac{(1-p) p^{n-1}}{2}$.
  \item En déduire $\PP(X=0)$. Ce résultat était-il prévisible?
  \item Montrer que $X$ admet un moment d'ordre 2. Calculer son espérance et sa variance.
\end{enumerate}

\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
